%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zhc\_Teglalap}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.035\textwidth}|p{0.915\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C} - Teglalap} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely téglalapok kerületének és területének számítására, valamint metszésének megállapítására alkalmas.} }\\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{Console Application} projektet Code::Blocks környezetben. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen. \\
		\hline
		2 \textit{(2)} & Hozzon létre új típust \texttt{pont\_t} néven, mely egy síkbeli pont x és y koordinátáinak (lebegőpontos szám) tárolására alkalmas. \\
		\hline 
		3 \textit{(2)} & Hozzon létre új típust \texttt{teglalap\_t} néven, mely egy síkbeli téglalap bal alsó sarkának (pont), szélességének és magasságának (lebegőpontos szám) tárolására alkalmas. \\
		\hline 
		4 \textit{(2)} & Készítsen \texttt{pont\_t pont\_beolvas()} deklarációval rendelkező függvényt, mely a konzolról beolvas egy pontot (annak x és y koordinátáit), és visszatér vele. \\
		\hline
		5 \textit{(2)} & A \texttt{teglalap\_t teglalap\_beolvas()} deklarációjú függvény a konzolról olvasson be egy téglalapot (bal alsó sarok pontja, szélesség és magasság), és térjen vissza vele. A pontot a \texttt{pont\_beolvas} függvény használatával olvassa be. \\
		\hline
		6 \textit{(6)} & Írjon \texttt{pont\_t jobbfelso(teglalap\_t t)}, \texttt{pont\_t jobbalso(teglalap\_t t)}, és \texttt{pont\_t balfelso(teglalap\_t t)} deklarációjú függvényeket, mely a paraméterként kapott téglalap megfelelő pontjait kiszámítják, és az értéket visszaadják. \\
		\hline
		7 \textit{(4)} & Készítsen \texttt{terulet(teglalap\_t t)} és \texttt{kerulet(teglalap\_t t)} deklarációjú függvényeket, melyek kiszámítják a paraméterként kapott téglalap területét, és kerületét, majd visszatérnek az értékkel. \\
		\hline
		8 \textit{(4)} & Készítsen \texttt{unsigned char benne(teglalap\_t t, pont\_t p)} deklarációjú függvényt, mely 1 értékkel tér vissza, ha a pont benne van a téglalapban, és 0 értékkel egyébként. \\
		\hline
		9 \textit{(4)} & Írjon \texttt{unsigned char metszi(teglalap\_t t1, teglalap\_t t2)} deklarációjú függvényt, mely 1 értékkel tér vissza, ha a két téglalap metszi egymást, és 0 értékkel egyébként. Használja fel a \texttt{benne}, \texttt{jobbfelso}, \texttt{jobbalso}, és \texttt{balfelso} függvényeket.\\
		\hline
		10 \textit{(4)} & A program \texttt{int main()} függvényében kérjen be a felhasználótól két téglalapot. Állapítsa meg, és írja ki, hogy a két téglalap metszi-e egymást (\texttt{metszi} függvény), valamint hogy melyiknek nagyobb a kerülete (\texttt{kerulet} függvény), és a területe (\texttt{terulet} függvény). \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}